
\newcommand{\linhalayout}[2]{{\tiny\textbf{#1}\quad#2\par}}
\newcommand{\fichalayout}[1]{\includegraphics[width=.8\textwidth]{#1}}
\newcommand{\linha}[2]{\ifdef{#2}{\linhalayout{#1}{#2}}{}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begingroup\thispagestyle{empty}\raggedright
\linha{copyright}{\copyrightlivro}
\linha{tradução©}{\copyrighttraducao}
\linha{organização©}{\copyrightorganizacao}
\linha{introdução©}{\copyrightintroducao}
\linha{ilustração©}{\copyrightilustracao}\smallskip
\linha{título original}{\titulooriginal}
\linha{edição consultada}{\edicaoconsultada}
\linha{primeira edição}{\primeiraedicao}
\linha{agradecimentos}{\agradecimentos}
\linha{indicação}{\indicacao}\smallskip
\linha{edição}{\edicao}
\linha{coedição}{\coedicao}
\linha{assistência editorial}{\assistencia}
\linha{revisão}{\revisao}
\linha{preparação}{\preparacao}
\linha{capa}{\capa}
\linha{imagem da capa}{\imagemcapa}\smallskip
\linha{ISBN}{\ISBN}\smallskip
\begingroup\tiny
\ifdef{\conselho}{\conselho}{\relax}
\par\endgroup\bigskip
\ifdef{\imagemficha}{\IfFileExists{\imagemficha}{\includegraphics[width=.7\textwidth]{\imagemficha}\par}}{}
\mbox{}
\vfill

\begingroup \tiny

\textit{Grafia atualizada segundo o Acordo Ortográfico da Língua\\
Portuguesa de 1990, em vigor no Brasil desde 2009.}\\


\vfill\textit{Direitos reservados em l\'ingua\\ portuguesa somente para o Brasil}\\\medskip

%
\textsc{editora hedra ltda.}\\
R.~Fradique Coutinho, 1139 subsolo\\
01046-010 Vila Madalena, São Paulo-\textsc{sp}\\
\bigskip
Foi feito o depósito legal.\\\endgroup

\endgroup
